\task{
	Пуля массой $m = 10\unit{г}$, летящая горизонтально со скоростью $v = 50\unit{м/с}$, попадает в ящик
    с песком массой $M = 50\unit{кг}$, подвешенный на веревке, и застревает в нем. На какую высоту
    поднимется ящик, отклоняясь после попадания?
}

\taskpic{
	Автомобиль массой $m = 2 \cdot 10^3\unit{кг}$ движется со скоростью $v = 90\unit{км/ч}$. В момент
    времени $t = 0\unit{с}$ на него начинает действовать тормозящая сила $F$, которая нарастает по
    линейному закону. Через какое время автомобиль остановится?
}{
    \begin{tikzpicture}
		\draw[very thick, ->] (0, 0) -- (0, 2.3) node[above] {$F, \unit{кг}$};
        \draw[very thick, ->] (0, 0) -- (3.2, 0) node[below] {$t, \unit{с}$};
        \draw[thick] (0, 0) -- (2.55, 1.7);
        \draw[dashed] (2.4, 1.6) -- (2.4, 0) node[below] {$10$};
        \draw[dashed] (2.4, 1.6) -- (0, 1.6) node[left] {$10$};
        \draw (0.5, 0) arc (0:atan(1.6 / 2.4):0.5);
        \node at ({0.7 * cos(atan(1.6 / 2.4) / 2)}, {0.7 * sin(atan(1.6 / 2.4) / 2)}) {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	Тело массой $1\unit{кг}$ брошено под углом $\alpha$ к горизонту. За время полета его импульс
    изменился на $p = 10\unit{кг$\cdot$м/с}$. Определить наибольшую высоту подъема тела.
} 

\task{
	Шарик массой $m$ падает с высоты $h$ на горизонтальную поверхность. Приняв длительность удара равной
    $t$, определить среднюю силу удара в случаях:
	\begin{itemize}
		\item удар абсолютно упругий; 
		\item удар абсолютно неупругий; 
		\item удар абсолютно упругий, а поверхность наклонена под углом $\alpha$ к горизонту.
	\end{itemize}
}

\libproblem{1001}{4.10}